[多圖] 痴線佬亂遊關西

其實呢個trip喺1月嗰陣去
不過依家先得閒post
第3次獨遊，第2次踏足日本
今次我選擇咗遊關西

今次係我第一次出遊記，有咩不足唔好見怪
廢話唔多
去馬啦！
____________________________
7+1日行程
關西機場-大阪-有馬-神戸-姬路-嵐山-京都-關西機場

住宿：肥後橋APA,有馬溫泉鴻朧館
____________________________
Day0

礙於成本關係，今次嘅關西之旅我選擇咗撘HX
1300 HKD 包20Kg 行李，缺點就係去程6點先上機

早咗到機場，係midfield上機

食個飯先上機，反正大把時間

例行動作

上機了

日落西山

韓亞Star Alliance

到KIX了 日本，我來了

望一望錶，發現仲趕得切搭南海，唔使搭巴士，即刻狗衝去買飛

瞓下瞓下，醒咗就已經到要落車

今晚就投宿係難波First Cabin

Check In 完就去行下附近，順邊食宵夜

食飽返酒店瞓

Day 0完

lm

留名

六月頭毒遊大阪留名

估唔到咁夜都有人睇

巴打 我早兩個星期去 都係住first cabin 臨走都同佢地d 職員影左張相⋯ 間酒店地理位置好好 ⋯以咁價錢真係幾好

留名待睇

新人留名

我淨係住頭嗰晚，我係啲好易醒啲人
嗰晚隔離位鼻寒我已經係咁醒

今日子黨!全面進場!

我都想去旅行

正呀喂

聽日一齊去

偽毒303

我住左三晚⋯⋯

你住幾樓？我果三晚係哂六樓 都唔算嘈 而且我早出晚歸 一返到去好快訓得著

留定名先

Bookmark間野先 下次有機會會住

LM

點解會有負皮

Bookmark間野先 下次有機會搵Prof ZARD果陣會住

正 三豐麵我之前去食左5日 最後一次食指錯左特盛

604

上次去有馬都係住
月光園 鴻朧館

好貴

我係沾麵狂徒

岩岩假期去完
好想快啲再去過

冇人想知你去遊行呀

佢附近有間拉麵主打肉食拉麵 又係好正

我好似648定649⋯ 佢三樓有得焗sauna

夜晚睇完張沾麵相好肚餓

我都係

好似1200定1500 但個晚餐好正 間餐聽都幾靚

其實我係去做黑工

推

我係四月頭去，本身想book ，但旺季要5舊幾水

正皮表達支持

我四月中⋯不過就好似價錢唔算貴 ⋯因爲我係由4月7去到16⋯ 分散左大阪 京都 大阪咁住 所以我酒店大約加埋六千幾

你啱啱先去完咋喎

支持樓主

五月尾毒遊關西留名

今日子巴

3月頭去

摩牙

巴打一條友去？

嘩屌 禁入熱門第一個即刻見到今日子巴

Lm

留名等睇

好肚餓 好彩下個月就出發

LM good start

Day 1 上篇

Day1: 轉場～四天王寺～通天閣～Check-in～中之島慢步～初遊心齋橋

瞓醒轉場

第一站先去未來幾日都會投宿嘅APA肥後橋驛前館放低行李先

請勿歧視柏金遜病人

間酒店喺正地鐵站前面

大阪啲地鐵站雖然好耐歷史，但keep得好好

第一站嚟到天王寺
呢個站好歐洲feel 完全唔似喺日本

大阪最高嘅building，遲啲會去

天王寺附近

影下啲日本街道先

到四天皇寺

日本啲地盤好正

我去嗰陣其實冇乜野睇，因為佢有維修
最主要睇佢座塔啲佛牌
不過唔俾影相

行完四天王寺就去通天閣

有民主嘅地方真好

大版真係好多神社

國際劇場，應該有好多年歷史

到了

Pocky!

好卡通嘅入口

以為好空？錯喇，排隊排到癲，我排咗一個鐘有多

Day 1 上篇完

大阪

其實自己一個去唔識既語言既國家會好淆

腥些有冇試過？

搞到我都想貼啲

依家都叫做識讀平片假名
當時我一句日文都唔識

快

兩星期後去 留明 隔兩年後再一次去關西

巴打用咩相機？？

iPhone

巴打有無去子貓

想知FIRST CABIN你BOOK個陣幾錢晚

HKD263.95

冇喎，咩嚟

啲相幾高汁

抵

揀張我覺得影得幾靚既 係稻荷神社隔離 做緊野 一陣些牙多幾張

請自行搜尋
你去到天王寺又唔去下新地

黎緊同老豆去，安排一晚佢去見識下

通天閣完全係垃圾

我第一次去大阪都有去，中哂伏

留名睇相

通天閣重點係附近

（第一頁）留名！

六月去lm

睇到我好肚餓

我已經有結衣

法國好多人去日本

遲下想去
但驚溝通問題
想問下食野係咪對住餐牌this this this最尾thank you就得

係

拉麵通常買飛，叫餐就this this this and this

趁人瞓覺

真係this this this
諗起都

留名睇痴線佬遊記

我都想試下獨遊
冇咁既勇氣

獨遊

騎劫變結衣post

你有女陪

獨遊真係好正
上年去過一次東京之後愛上左自己一個去
但都仲未有機會再獨遊住

渣ga

g 持今日子

日本共橙黨

日本共產黨頗有人氣
之前睇過相關文章
因為JCP近年淡化共產色彩
以左翼自居，吸納左翼票源
令一啲覺得民進黨唔夠咗嘅國民投佢地

不過未來幾年都未必掌握到政權

JCP係咪極左？

我下個星期四收工夜機去 玩十日

真係好彩

我上次平日下午四點左右毛毛雨去通天閣，我諗全幢野既遊客唔多過廿人

人在大毒旅阪 Lm

通天閣夜晚上到去靚好多

掟上今日子的備忘錄好好睇

我上次都係住呢間又方便同唔貴

我上次去新地係係動物園前站行過商店街到

動物園前一番街

識貨

今晚會出埋Day1 下

留名 20-27/6 毒遊大阪

通天閣最底有時有馬嬲表演好好睇
好有靈性識聽個馴獸師講咩

live左

Lm

樓豬去唔去飛田

15 11000
30 20000
45 30000
60 40000

唔知有冇加價呢

從何時開始忌諱青山無文

邊個教會

bb教 唔係好教會啫

痴線佬強力留名

好文 感謝

Day1 下
上回提要：由於買咗大阪周遊咭嘅關係，我先去咗四天王寺，再嚟到通天閣排隊，而且，一排就係成個鐘

上到嚟金燦燦，其實有啲娘

排咗成個鐘先上到嚟，梗係影返夠本先走

其實我都幾鍾意呢幢野啲設計風格

嗰日啲空氣質素唔係咁好

⚠️以下鳩影多圖注意！⚠️

‼️警報完‼️

影完相我就落返去樓下，係臨走之前有個小展覽，係啲復古模型

幾十年前嘅日本好西化

明明喺上面都尚算好天，落到嚟個天已經黑嘛嘛

唔理咁多，返酒店check-in先

酒店附近嘅環境，呢幾晚都會住APA

hello 呢幾日嘅家，感覺唔錯，冇想象中細，而且個view

黃昏 出發去下一站～中之島

由於酒店地理位置大好，基本上一落酒店樓下就已經係中之島附近

以下就跟我一齊漫遊中之島啦
(多圖注意，共29張）

個天好藍 香港好少可見到

望返自己酒店

夜晚嘅大阪更顯繁華

平靜嘅江面

好特別嘅鐵路站

聖誕樹 好有feel

冇記錯係大阪市役所

中之島圖書館好靚 好古典
好似國會大廈咁

大阪嘅10度舒服過香港嘅10度好多
又大風又唔寒

有啲似臺灣總統府

呢個位好唔似日本，似係倫敦，紐約啲西方國家嘅地方

有冇啲似今日子條謎之隧道呢

嚟到終點，中之島公園
折返返去淀屋橋搭車去心齋橋

話咁快，就嚟到心齋橋喇

必影位 不過週街香港人

好多人啊

對蟹冇咩興趣

估下我嚟心齋橋，難波做咩？

冇錯，係為咗佢，沾麵

食飽飽就返酒店lu

官報呢個名好古代

夜深人靜，係時候瞓

Day 1 完

啲圖做乜rotate曬

新垣結衣 ( 號外 ) 痴線佬東京尋根之旅

另一位痴線佬嘅東京遊記

鳩推

正 ⋯相比之下 在下個trip 真係差n 倍

冇話嘅，每個trip都係一個獨一無二嘅體驗

咁我都同意你尼句 我今次旅程完全體驗到日本人的樂於助人同好有規矩性格

留名支持

又話瞓

忍唔住練下oral

見到d 名個個都咁熟口面
再望望樓主個名

原來成班教徒係到

hi!

Live

支持樓主 六月都會去大阪

預告：Day2-3 篇
Day2～ 遊船河，大阪歷史博物館，大版城，梅田
Day3～ 有馬溫泉

G持

有人想知再講

頂，又打錯字

唔講我都唔覺

剩係見到你day2要遊

同結衣bb

gay

日本天氣真係幾舒服 支持

留名跟進

正啦喂

我上次大阪都係住肥後橋呢間APA

唔錯,又近地鐡

下個月去想問上網卡點買最抵

真係好近地鐵，我完曬會出篇住呢間酒店嘅交通功略

klook 平價之選
我就用smt 7 日卡，快但貴

去深水埗買
7日$100 無限定6Gb

完全唔覺你亂遊

10點update

而家先追完
今日子巴開定啦

?我唔係gay喎，我有老婆，佢叫新垣結衣。

巴打可唔可以比多小小間酒店嘅資料
遲d去大阪仲諗緊住邊

APA 大阪肥後橋前驛館

十一點 仲做緊？

唔該哂巴打

Day2
Day2～ 遊船河，大阪歷史博物館，大版城，梅田

新嘅一日開始了，今日一起身就去咗淀屋橋碼頭上船遊船河。由於買咗大阪週遊卡嘅關係，呢程船係唔使錢嘅。

隻船內部係咁嘅

隻船最有特色嘅唔係玻璃天花
而係佢船頂係會隨住橋嘅高低而伸縮

高樓之間嘅民居

跟住一齊遊下船河啦

去到大阪城附近有站可以落船

隻船去到大阪城左右就會折返

如是者，我又返返去定屋橋
搭地鐵去大阪城
咦？啱先唔係話隻船會經過大阪城附近咩
點解唔落船？其實係因為淀屋橋折返嘅船程耐啲
而且正價貴啲所以我寧願搭番去淀屋橋

去到大阪城附近，已經中午時分，飢寒交迫之下，我求其入咗間洋食店，估唔到勁好味！

就係呢間

食飽飯就上路lu 大家估下我來呢度做乜嘢？唔通係嚟NHK客串子馬，同結衣BB拍戲？

這些機會... ，其實我係嚟同NHK大樓相連嘅大阪博物館參觀

難波

古代嘅難波曾經係首都，是為難波京

復刻嘅宮殿，好似唐朝

啲服飾都好似

遠眺大阪

古代嘅大阪模型

狗仔

其實個展覽館係用time flow嘅形式一路由古代講到現代

近代嘅大阪，開始西化同現代化

隨着日本維新運動嘅推展，近代嘅大阪開始出現洋食
啲人亦都開始着西式嘅服裝
現代化亦都帶來電車呢啲高科技產物
以推人入車廂聞名嘅月台職員就一直到保留而家

不過同時都有保留傳統

接近一個世紀前嘅民主選舉

出返嚟個天開始黑 好彩去到大阪城又好返天

大阪城入邊唔俾影相

我影完呢幅就俾職員提醒我唔可以影相
其實大阪城同博物館冇乜分別
算值得去，但實在太多人

呢幢野有啲似Sand glass

既然入邊唔俾影相，咁我就影下周圍啦！

好靚嘅護城河

唔知呢座係咩嚟嘅呢

呢檔啲燒肉好好味
話說當時我等緊拎嘢食嗰陣，有個中國人將部相機係咁哄埋去影相

但係又唔幫襯
俾個老闆屌

嗰日咁啱好大風
呢個位啲沙一吹啲人成面都係沙
好彩我背向住

吓，幢偽sand glass 要拆？

好靚喎

好有氣勢嘅天守閣

天守閣俯瞰大阪

好靚 真係欲窮千里目，更上一層樓。

係離開大阪城之後，其實已經開始黃昏
冬天嘅大阪四點零鐘已經日落
所以我就返咗酒店稍事休息之後就出去食嘢

嗰日都幾暖

今晚我會去到阿波座去食一間blog推薦嘅平民高質壽司店

但結果令我有啲失望
價錢就平民但係質素唔算高

果腹之後我就搭地鐵去梅田
除咗去係咁意行下街之外
亦都係為咗預先探路
搵定第二日去有馬溫泉嘅高速巴士總站

幸福摩天輪

由於我係間壽司店食得唔算好多
我再落返難波去食一間又係推薦嘅沾麵店

好多柱嘅難波站

今日子條神秘隧道

結果都係令我失望
因為個沾汁竟然係暖唔係熱
食到一半沾汁已經凍哂

之後我返咗酒店早啲瞓，因為第二朝要一早起身搭高速巴士去有馬溫泉

Day 2 完

慢慢開始冇人睇

一直都喺度

兩個鬥推

Piash

頂你檔串燒好似好正咁
好想食

沾汁 我都試過唔係熱 好頹

去有馬浸溫泉個陣有冇玩井字過三關?

好想去旅行

巴打 除左肥後橋
仲有無酒店推薦

間壽司鋪我都有去食
勝在夠平

唔係似唐朝，而的確佢係照抄唐朝

咩嚟

我剩係住過呢間

我覺得溫度係基本野
唔應該出錯

lets go

真係得個平字，冇我想像中高質

當年仲要係全漢字

自推

睇緊架

樓主依家日文咩程度

N5 學緊

正牌今日子

147潮文喎

BTW今日子巴有冇多D食嘢相
好想虐待自己

生肉 不過唔係垃圾馬

好似好正,磨牙

Lm
Btw 我5月都坐hx612 去
你地搞掂所有野去坐火車大約幾點左右

好正 我月頭先去完
巴打個post搞到我又想出發再去

快啲出,唔好借啲意話冇人睇出慢啲,我5月頭去,渣渣臨啦

睇緊

幫推

1300 來回? wtf?

輕輕一推

[img][/img]
木津市場

係，香港航空

偽毒可恥

巴打 我六月都去大阪
想問下有咩唔太貴嘅地方住 類似你依啲
因為你依間我check過六月中果排full哂

兩星期後去大阪, 多謝巴打俾到實用資訊我
BTW, 你張周遊卡係咪落左機先買?

喺地鐵站買

我諗住係香港預先買定D pass
因為今次係東京走, 要買4款pass

如果一條友又唔介意的話 其實膠囊酒店 ， first cabin 青年旅舍都幾好

嗰日好彩早咗到，大概11點左右
俾海關開喼拖慢咗
但係都趕得切尾班車前一班快速車
冇記錯尾班車係普通車嚟，站站停到難波
單係要有plan如果miss咗搭夜行巴士 or first cabin

我上年去東京都有係klook買咗72 小時Metro券

今晚12點update [black]應該遲到[/black]

我個陣都係11點幾到，搭到空港急行

btw南海電鐵最尾幾次都係急行，唔駛一粒鐘就出到難波
平日尾班車開2355

想問下first cabin 係for一個人定幾個人都OK架?

你當係高級膠囊房就差唔多

First cabin都好full
揀親既日期都冇 是但揀都冇

係 圖入邊就係間房嘅全部
冇門有簾可以拉埋
而且日本超住係犯法

你都係住First Class喎
之前去東京都住佢，係築地市場隔離
幾好住，同埋有個位放喼執喼一流

呢間好似冇唔係First Class嘅房形
我book嗰陣見唔到有
而且Business Class 太壓迫喇

咁好？
Business Class真係得張床

咁佢個價錢 又幾吸引 自己本身都好多日本客住

巴打打算邊日？
我果日臨走時識左個佢地酒店前堂女仔 可能 純粹可能 可以幫你問下 ⋯ 唔知佢幫唔幫到手

姐係一房一人? 咁都唔錯 諗住遲下一人遊

對，一房只能一人
你唔好預會隔音，我個陣要戴耳塞訓

我好易訓 我怕有人入黎我都唔知添

應該無咁得閒
我個陣見到好多都係上班一族

佢原意係俾啲人應酬夜咗過咗終電臨時瞓一晚

goo d po st

好過訓膠囊

支持今日子

巴打我想問下間平價壽司店叫咩名阿

上次行過, 見到有人喺裏面打 劍道 , 啱啱 search , 叫 修道館 , 好似可以學 柔道、劍道、長刀 咁.
Google Map Street View

如果自己去住咩最好 咩都唔怕

睇$$$$做人吧

Day 3
大阪～有馬溫泉

新嘅一日又開始了，而我第一幅相竟然是在巴士上影
點解咁失策呢？其實係因為我瞓過龍
一早book定九點鐘嘅高速巴士，但八點半先起身
好彩酒店離梅田只有一個站嘅距離
我最後靠住保特嘅速度終於趕得切上車

車上面全部都係韓國人，而且幾吉

其實有馬溫泉都幾近，搭巴士一個鐘到就到

由於未到酒店嘅check-in時間
我首先會去有馬嘅太閣之湯浸下溫泉先
係香港嗰陣已經買咗套票
包入場同一餐中午飯

館內嚴禁拍攝

呢餐飯已經包埋
唔知係咪太早起身冇食嘢嘅關係，我覺得幾好食

飲飽食醉之後就探索下有馬啦

寧寧橋附近

有馬啲山路全部都係長命斜，行死人

喺行咗成個鐘之後，已經差唔多睇到三點
心力交瘁嘅我見到酒店嘅接駁車簡直係欣喜若狂
9秒9狗沖咗上去
THEY SEE ME ROLLIN'

今晚我選擇咗呢間溫泉旅館
因為佢嘅單人房圍翻起港紙唔算貴
而且有私人溫泉源同一泊二食

喺check-in 嘅時候，震驚1,300,000,000人嘅事情發生了，receptionist 竟然係跪着同我搞check-in手續
搞到我好唔好意思

間房大致上係咁嘅樣

間酒店其實好大
條河嘅對面都係佢嘅，一邊叫游月山莊一邊叫鴻朧館
所以我放低行李之後都要去睇下

lift都有凳坐

窗外景色

條橋

間酒店離有馬中心其實有啲遠，因為佢係山上面嘅
由於約咗七點先食晚飯，可以落返山去有馬中心

天黑就最好返酒店

返到酒店，一去到餐廳就已經發現職員已經準備好等緊我

唔好以為細細件就食唔飽，佢一餐有好多樣餸，嗰餐我飽到上心口

係神戶牛肉煲啊 小弟生平第一次食神戶牛

食完飯諗住落山散下步買下手信啦
點知全部閂晒鋪
咁我唯有早啲返酒店嘆溫泉

當時天氣預報5點零下一度
等我專登起身出去感受下
點知不單止沒有雪
連寒冷嘅感覺都冇

最後附上餐單一張

Day3完

溫泉

逃恥

Pish

Paufihnusgh

你一日溫泉酒店幾錢
我個陣去和歌山浸，好似千二三一個人
間房對海

スシロー
羅馬字：Sushirō

都係1200 我鍾意山多過海

留個靚名晏啲睇參考下

不過酒店附近冇野行，但有一間超好食既鋪頭

又多又鮮甜 勁多蜆加埋d汁撈飯
真係我21年人生中，我記憶中最好食個一兩樣
諗起都好想食

哇屌好撚肚餓

我當時plan嗰陣 和歌山同有馬二揀一
最後揀咗有馬
btw: 個飯好吸引 海鮮

14頁先3日
我會加速㗎啦

去幾多日？

7

啱啱係大阪番黎
見到d相又好懷念

巴打大阪住咩hostel or hotel

巴打你晚機6點去，但係售票窗口唔係2300關閉架咩？

巴打好勁
黎緊都去有馬

First cabin難波我想book六月都冇得bk嘅

你指南海？我當時搞掂曬野都過2300
但都買到飛，而且有自動售票機
應該冇問題

我係搭呢班車

搭呢班車要記得小心留意 就算隔離有空位 但都唔好放野過隔離個空位 佢會有人check 飛⋯上次初到貴景 拎住好多野 唔為意放左係隔離位 比佢罰左錢

空港急行姐係地鐵個d位喎，同埋無人查飛；你講Rapit咋？

我記得架野深藍色
呢架 如果搞錯左 就唔好意思先 但我就係搭呢架比佢罰左錢

呢部係Rapit
我係最後一日去airport嗰陣有搭

好型棍子的Rapit

遲D同FD10點先落機
我估攪呢攪路都差唔多11點
我地諗緊答唔答到Rapit出難波
驚COUNTER"山"左

SORRY騎劫你個POST

有自動售票機，留意終電就得

好似真係俾人騎劫咗

對唔住大家，我做返CD-ROM先

最多黎緊LIVE返比你大家騎劫啦

出入機場大家有喼盡量搭rapit或者haruka啦

咪搞到好似咁

姐係好似d人搭地鐵/東鐵拖住個大喼咁
其實真心好阻住......

東京我搭NEX
大阪撘 Rapit
兩款車都好舒服

巴打, 請問食蜆飯間野叫咩名呀? 係有馬?

和歌山，叫滿幸商店

而且有燒海鮮食

一樣時間飛 一樣住果間

btw上次坐Haruka由天王寺去新大阪，見到自由席d人要企，d喼放哂係通道，痴撚線

好想又去，但一月先去算 仲要豪玩

我本身有Suica卡, 買Haruka pass要硬食Icoca卡, 所以plan左搭Rapit

爆到咁

而家有ICOCA卡既可以單買Haruka優惠車飛
不過Suica唔得了

今日巴呢？

slept

今晚12點前update

wait for you

未去日本時成日FF D壽司好正,但食過又覺得普普通通,可能自己食D普通野

聽住先

Day4上
有馬溫泉～神戶三宮～神戶北野異人館～神秘地點～大阪HARUKA300

又到新一日了，一起身就可以落酒店餐廳食早餐嘅感覺真係爽

呢個係碳酸溫泉水煮豆腐
我自己覺得唔係咁好食，因為好酸

食完早餐，浸多次溫泉，就要check out 走人了

明明已經12點
但㗎車空到得我一個人

日本電車最有特色嘅一點係
車廂與車廂之間有道門阻隔着
冇記錯係因為當年70年代列車起火事件之後
日本政府實行規定，要求車廂同車廂之間加道門，防止火勢蔓延

話咁快就黎到三宮了
between 呢個中文翻譯提供嘅資訊真係同IT狗一樣咁有用

嚟三宮做乜？

梗係嚟食神戶最出名嘅神戸牛啦

fatfat

由於一早book左bar台位，所以可以望住廚師係你面前煎塊牛扒

食咗一個鐘 盛惠12000yen
不過人一世物一世點都要試吓嘅自我安慰中
食完就出發去北野異人館，消化下啲脂肪

行東門，唔係深圳嗰個

她續指支那兩字抗日之後就沒人用，日本現在也是禁語，質疑為何香港有年輕人會這樣說，「唔係佢哋有咁毒嘅心、想得罪咁多人，而係佢哋唔知」

呢幢咁靚嘅嘢其實係咖啡店嚟

神戸上山啲長命斜

呢間牧場個名好似唔知係邊度聽過
係咪好出名

終於上咗嚟啦

隻馬騮好勁
可以配合個主人去做出唔同嘅表演動作
而且跳躍力好強 成3米幾跳落嚟都冇事
所以我跟咗其他人俾咗500yen佢

今日嘅主角唔係佢

係佢

呢隻色嘅外牆真係好特別好靚

其實呢幢野叫做「萌黃之館」
佢係以前美國領事住嘅地方
係神戶其中一個最出名嘅西洋建築

95年大震災

上到嚟樓上嘅露台，係啲咁有歷史味道嘅建築望住神戶全景真係好正

忍唔住用懷舊filter影咗一幅

離開之後，我就去咗買飛，睇埋英國館同法國館
佢之前有人話，去日本睇西洋建築咪好無聊？
其實我覺得佢作為神戶歷史嘅一部份
黎到神戶唔參觀咪好徙？

買飛先

好靚嘅渠蓋
係金日子嘅金色

まもなぐ 法國館

Stereotype? 一入到去就覺得佢間屋好浪漫
好法國人

之後就去喺佢隔離嘅英國館

祖國旗幟徐徐飄揚
God Save The Queen

唔講以為係戰鬥民族
乜英國人都咁鍾意飲酒㗎咩
佢屋入邊有個迷你酒吧

梳，係兩個

好得意

High Tea? 維他檸檬茶VLT

Sherlock 迷應該會好開心，嗰陣有特展

以前都有聽過日本嘅舖頭會因應嗰度嘅地方建築風格而改變佢嘅招牌顏色
今次係第一次見呢隻色嘅7-11

落返山就見返正常版

所以話有時都唔可以全靠Google Map
今次Google Map指我來呢度但係已經封咗
要兜路

估下我下一站去邊

估到未？

仲未估到？開估啦，其實我係去

我覺得去旅行除咗食同玩之外
最重要係要睇下呢個地方嘅文化同埋歷史
如果話淨係去shopping嘅話？咁唔係我嘅風格
所以我嚟到神戶防災未來館
了解下呢場改變關西嘅淡路大震災

展館入邊好多地方都唔可以影相
我所以我淨係影咗一啲寫明允許拍攝嘅

1995年1月17日

地震之後引發火災而燒融嘅硬幣

同東日本大震災比較

其實日本政府已經好有防災意識
一早已經教育國民未來可能會出現嘅大地震
等國民可以警惕

出到嚟已經天黑

正當我準備返大阪，開電話check 時刻表嘅時候發現

好彩都唔算影響好大 只係遲咗15分鐘

下一站：HARUKA300!

Thanks for watching!
請密切留意今晚12點前Update嘅
Day4下篇

Push

プス！

Nobody sees
Nobody knows
We are a secret can't be exposed

今日子巴打

成日都無文

仲要人幫手推

有update㗎

怒推

收到order黎推post

今晚update 埋下集

神戶牛得咁少相嘅

因為喺廚師面前，如果係咁影怕唔尊重

是咪好好食

好彩唔係十二點後update

間酒店

first cabin 實際嘈唔嘈 ?
下次獨遊我都想住

70年前既廣島原爆滅城
宜家完全冇原子彈爆過既痕跡
神戶又係地震全市癱瘓住宅倒塌
基建損壞得7788
十年後又變番大城市
復原速度快得驚人
日本人真係好犀利 好值得我地去學習

是，一世人真係要食一次

重有個原爆dome
條相生橋炸完重用到80年代先拆

btw阪神地震其實都震醒左日本人，因為以前普遍都認為關西地區好少會有大地震，就係呢一震

我自己就覺得嘈
可能咁啱隔離房大鼻寒啦

Shum EE

我上次去神戶淨係夜晚去左睇燈飾展 好多人 遊行咁款
感覺上除左D展館 好似無咩野睇

防災未來館好值得去

我去神戶食和牛
幾條友坐房，一個廚師對我地幾個

冇錢食靚部位 食左d平野
最後埋單平均七百幾一位（lunch）

我揀咗最高級嗰隻 得嗰一塊

啲牛

太貴啦，成千蚊塊
好好食？

神戶個觀光巴士有廣東話廣播

Day4 下
上回提要：我嚟咗HARUKA300

撘高速Lift嚟到頂樓觀光層

以下為
HARUKA-300 攝影展，Data用戸請迴避

(up完會自動rotate相，請見諒。）

佢個眼神發生咩事

聖誕節少不了聖誕樹吧

影完相都夜，落返去商場12樓（好似係？）食野先
蕎麥麵 天婦羅 啤酒 人間一樂也

食完野天王寺搭JR去大阪轉四ツ橋線返酒店

JR快速車啲凳好舒服
順便影吓㗎妹

JR大阪轉四ツ橋線都好方便
搭一個站就返到酒店

影夜景影上癮
返到酒店都影返兩幅先瞓

利申：Day4 開始使用JR關西Pass 任撘JR除特急以外列車

Day4 完

開Day 5 有冇人睇？
冇就聽日先開

呢夜景好靚
BTW ツ

mouriya 揀左咩餐？

依家夜冇乜人睇，等多啲人睇先post

好靚
上年去大阪本身plan左上去梅田
點知勁多大陸人排

Day 5
姬路～黑門市場～（取消）中之島魚市場～酒店

今日一起身就搭咗JR新快速去姬路
今氣溫比早幾日上升左
但係因為落住微絲細雨嘅關係
感覺上比前幾日凍好多

之前已經聽過有人介紹呢間拉麵舖
話佢有凍食嘅沾麵
所以我專登嚟食吓

但係發現佢嘅凍沾面同我心目中有出入
佢嘅沾汁係有啲似醬油，食法類似蕎麥麵
不過都另有一番風味

從啱先間舖頭一路沿着商店街行就會去到姬路城

地下濕datdat

經典嘅護城河，有一種清幽嘅感覺

溫有家寶，國有國寶

向姬路城進發！

松樹真係好靚

日本啲城都好鍾意有一個沙地嘅廣場
之前大阪城又係，依家姬路城又係。其實有咩原因

嚟到售票處附近
啲雨越落越大，仲要大粒都可以比相機影到

Cash me inside, how 'bout dat.

睇來姬路城都幾重視佢個國寶銜頭

沿途好多呢啲三角形或者正方形嘅窿
唔知係咪古代用嚟瞭望敵軍嘅呢

就係呢啲

入內參觀前，首先要除鞋放落膠袋

之後啲相我教咗黑白filter影

個route係一層一層上到頂，然後落返嚟。

一覽眾山小

姬路城內部結構嘅模型

手字好靚

木柱已經有唔少裂紋

啲樓梯好斜，古代啲人專登咁設計？

終於上到來天守閣嘅頂樓
呢度有個地方俾你祈願

呢道應該係全市地勢最高嘅地方，可以飽覽風景

呢種瓦頂嘅設計真係好靚

登完頂，祈完願，就準備落樓搭車返大阪。

佢個暗室就係得咁大，高啲都唔得掂

準備著返鞋先

回眸姬路城

總體來講，我鍾意姬路城多過大阪城
因為大阪城內部翻新完已經變到同一個博物館冇乜分別
而姬路城就真係原汁原味咁透過翻新，保留返原始嘅面貌出嚟

一路行返去，期間可以見到佢修葺緊嘅一個地盤

你可以睇吓工程人員係點樣復修呢啲歷史建築

現代藩主

返姬路站嘅沿途，一路落住雨

搭車途中，個天越嚟越黑

到大阪站嗰陣個天黑到好似就嚟爆炸咁
所以我都急急腳搭車去黑門市場

其實黑門市場啲嘢食幾好食
係太多香港人

講到呢到，係時候分享好人好事啦
話說當時係黑門市場，我係一檔婆婆擺檔嘅車仔買咗串1000円嘅燒元貝
由於個天落住大雨，黑孖孖
加上日元10,000 Yen同1000円個樣差唔多
我就俾咗10,000 Yen出去
當時我都未知，拎左嘢食之後見到個婆婆喺度數錢
我仲以為佢準備收檔而行走咗
之後過咗半條街，發現個婆婆一直追着我
專程走過來俾返￥9000我
我當時好感動，諗住比￥1000佢
但係佢都冇收到
最後我決定買多一串燒元貝
日本人

原本行程plan好去完黑門市場就去中之到魚市場
但係因為天氣欠佳同埋天色漸黑
所以最後都係取消左返酒店

Day5嘅晚餐雖然係7仔，但估唔到咁好味

Good Night Osaka!

Day5完

最後都係post

一陣唔post又話我懶

巴打好靚仔

冇啊

日本D沾麵汁好似普遍都清D
好似冇香港沾麵汁咁濃
btw日本同台灣D便利店賣嘅嘢食都好似好正咁
唔似香港

啲炸雞

日本真係好正 6月去東京

之前同fd去日本唔係窮遊 但成日食便利店覺得好好食 反而食最貴嗰餐好難食

巴打用ipad定notebook打遊記

LAWSON啲炸雞真係好高質 之前有馬同喺神戶防災未來館出嚟嗰陣都有買嚟食

Piasha!

基佬城

菲力牛個午間套餐

打錯

你屋企

姬路城係日本第一批世界文化遺產tim，點只國寶咁簡單

同埋個天守d樓梯咁斜係現存天守既特色，因為要阻擋敵人上樓

不了 me屋企在代官山

遊記都有負皮

巴打7日預算幾多？

Total 唱咗12萬yen 使咗6萬幾7萬yen
機票酒店3000HKD多啲

仲有搵泉酒店一晚1200HKD

已參考，5月7號去

預算5千玩7日

我16號去大板

我自己嚟講 基本上冇購物
錢都係用係交通，食，入場券到
當中食佔最多

等睇巴打遊記

今晚12點前Update
你嘅留名係支持我嘅動力

lm 上年去完日日鳩fing好想再去

有冇用95折卷？
佢個網有

上熱門

有啊

巴打行程同我好似 我都有去姬路城同梅田 神戶之類

文呢

Day 6
大阪～嵐山～大阪

話咁快已經嚟到第6日
仲有一日就要返香港了

由於買咗JR關西pass，所以我今日會搭JR去嵐山
首先會出發去保津川遊船河

天氣依然係唔好，有微雨

要遊船河，先要喺JR龜岡驛落車行10分鐘左右去碼頭

上咗船，船上面有九個人
除咗我之外全部都係日本人
個船夫會負責講解，但係佢淨係識日文
所以佢好簡單咁問咗我邊度黎之後就基本上冇同我溝通過
佢原本想叫個後生仔翻譯，點知個後生仔完全唔識英文

嗰日又凍又大浪
不過船上面有個小暖爐

個Route基本上就係由龜岡嘅碼頭去返嵐山

呢幅影到啊伯伯好型

暖笠笠

火車軌

馬騮啊

感覺上好快就嚟到嵐山
但係望一望錶，其實呢程船程都成一個鐘頭有多
不過由於嗰日啲浪好大，而且附近好多野睇
所以根本好多時連相都影唔切就已經過咗
但係親歷其景嘅話真係好有feel,尤其是係冬天

嚟到傳說中嘅渡月橋

咁岩比我撞到佢地
之前喺酒店嗰陣睇新聞已經見到佢哋，
好似係話會喺新年期間，由住持主持走出嚟幫店舖祈福
咁啱親身經歷，好幸運

遊完船河嚟到已經中午
咁凍 梗係食野先啦 今餐食そば

個餐首先會有啲前菜

杯野飲另加嘅

之後會有一個熱嘅蕎麥麵團

然後送上蕎麥面二食
一個係有湯底嘅，一個係沾汁嘅
好好味

餐廳環境都幾清幽
有個小庭園

保津峽船幾錢

食飽之後就繼續出發

估唔到依家台灣來嚟京都有巴士呢個選擇

抵達下一站：天龍寺

係咪得我覺得同德式建築有啲相似
參考圖：

驚現早洩

有啲似Legal High 爭豉油廠繼承權嗰集間屋

繼續行就會到竹林

終於黎到竹林啦
好撚正
有種遁入空門心曠神怡嘅感覺

啲竹吹到shak shak聲
晚吹：shak shak 聲， 太好聽

喺sem 1苦苦掙扎嘅我忍唔住入咗去祈願

喺竹林出返嚟準備搭車返去大阪
呢個時候個天好藍好藍
香港絕對冇機會見到咁藍嘅天

由於實在太藍
忍唔住影多幾幅

話口未完，嚟到京都站竟然個天黑曬
不過唔緊要，之後一直唔係露天地方

返到嚟大阪站嗰陣見到呢架車
好多人都對住佢影相
有冇巴打知道係咪啲好特別嘅車種來

聽朋友介紹
去咗天王寺食沾麵

好creamy嘅啤酒

果然相當唔錯

好多優惠日

LATE 120分鐘

日本啲7仔真係好正，好多功能
話說我上網約咗回程南海嘅Rapit車飛但
係要Print出嚟先可以換領
我係大阪站間7仔即時用電話upload上雲端
打返個code, 部printer就已經即刻可以print out

之前唔記得講，我住呢間酒店係有人工溫泉，每晚返到酒店之後都可以去嘆下

Day6完

大概4000yen左右，btw上面打漏字
船程應該係2個幾鐘至啱

push

之前催我update啲人呢

竹林

真係好正 ，好想坐喺到合埋眼靜靜地感受
可惜太多人

你係大阪見到話好多人影個架列車應該係列車出廠咁岩經過大阪站；
而呢種車係主要用係關西本線既非電力化路段

係我有限嘅知識中，jr西日本好似得高山本線未電氣化

當然不是喇，JR西日本大把線未電氣化
當然高山本線係其中一條，早係80年代重係國鐵個陣已經話想電氣化，但因為唔夠錢而無左件事

竹林係好正但我focus左係條女到

天王寺入邊d園境整得超靚
我係個到影左好多相

好正 好想再去

竹林多人的確幾掃興
船上影嘅相

淨係掛住㗎妹

個仔仔好mk

親身經歷仲正 好多好正嘅位影唔切
呢4000yen使得好抵

有冇D咩特別好食可以推介
月尾去

我個人嚟講覺得沾麵好正
同埋要食神戶牛

神戶牛
幾貴都要食一次 同 一定要lunch去

都諗住plan食幾餐食沾麵，上年去果陣時係日本橋食過一間都幾好食，有邊幾間好食
好鍾意食拉麵

沾麵有唔同風格，我個人嚟講大班推薦三豐麵
可以睇下我Day0嘅相

一次過睇兩個遊記
開始有少少撈亂

話我渣ga
負皮你

估到係你回

真係九成行程同你一樣

你即是我？

不過我上次去姬路城仲係維修緊 淨係睇到小部份
後來仲去左旁邊個日式園林睇楓葉 幾靚

仲有幾多日?

仲有最後一日

繼續狙擊,等緊下場
做多場收工
偽毒今日子可恥

樓主iphone 7?

7 Plus

快啦

佢好似要考試,去咗溫書

今日子 留名待睇

星期六晚update

想問大阪市內有無通宵車

市內應該冇（凌晨去食松屋嗰陣見唔到有任何公共交通工具），機場巴士就有通宵車。

咁你坐的士番酒店？會唔會好貴

我每晚都終電前返到酒店
的士搭過一次，最尾嗰日由酒店去難波駅，1000yen咁上吓，但係留意夜晚的士可能會割增。

大阪邊間溫泉好

呢邊都好多正評

留 名

一身蟻

睇到live
好掛住上年7月去大阪
個時撞正七夕
夜晚天王寺好靚

第二張世界級

蜉蝣仔又咁夜都唔瞓

我依家咁得閒

有冇返工個D?
唔使陪女朋友咩

返工最快都應該下個月先
佢呢幾日約左朋友

救命睇完好想去多次 日本比人個感覺好有親切感

正皮破200

皮已正

變咗 post

你星期六先出，唔推咪沉

推到星期六

星期六了，找數未

11點前有update#

Day7
京都～伏見稻荷～清水寺～八坂神社～金閣寺～三十三間堂～難波～KIX~Hell

最後一日，我清晨5點鐘就起咗身執行李check-out

ByeBye 呢7日嘅家

搭頭班車去梅田轉JR
經過7日嘅行程，點樣轉JR已經駕輕就熟，撳住電話都識行

七點鐘多啲就黎到京都站
係咪好日本電視劇入邊啲人朝早通勤嘅感覺呢

其實我目的地唔係呢度，係唔需要出閘嘅
但係因為我拎住JRpass任搭，所以可以出去出閘影幾幅相先再轉車

到咗第一站：伏見稻荷

晨光真係別有一番風味，唔通就係傳說中嘅朝氣？

呢隻係咪狐狸

其實我咁早來做乜？
無錯！
就係要為咗捕捉冇人嘅鳥居！

⚠留意數據用量，輕鬆流動上網⚠

有幾幅有人

伏見稻荷嘅鳥居係依山而建，要睇鳥居就一定要行上山

瘋狂影鳥居 真係好靚

行完上山又要行返落山

好多鳥居仔

中國人會認為狐狸係好狡猾，但係日本人就會將狐狸當係神咁拜

貓

由於時間嘅關係，我其實冇行晒全座山
祇係行左一部份 但係都已經行咗接近九個字
雖然要好早起身，不過可以影到咁多張無人嘅鳥居都抵返晒

翻返落山lu

之後就搭車去下一站：清水寺

話咁快就落巴士啦
不過落巴士站唔係喺清水寺門口，仲要行一段路

派報紙？

終於行到上去

一場黎到，課金入園行個圈先

係得1，2度嘅環境望住啲煙飄下飄下好有feel

一覽幹三小

睇下咩地主有神社咁巴閉先

成塊板除咗日本嘅道縣府之外就係台灣嘅縣市，搞到
台灣好似係日本國土咁

行完清水寺之後就落返嚟清水坂買手信切J煲湯派街坊

和服

行去巴士站嘅大街小巷

由於買咗巴士一日卡，繼續搭巴士去下一站：八阪神社

其實清水寺個巴士站離八阪神社唔算好遠
搭巴士都好快就到

好多燈籠

有冇啲似逃恥最終回個青空市呢，其實都有啲關聯㗎，佢取景地係八幡神社，我去嘅係八坂神社

唔知係咪因為啱啱去完伏見稻荷同埋清水寺嘅關係，我反而覺得八坂神社冇啱先兩個地方咁有特色

繼續搭巴士去下一站，今日子金閣寺

個旅程到而家都好似好順利

但係咁係唔得架

一個完整嘅旅程
一定要撞下板先過癮

所以我係最後一日終於撞咗第一次板

我見到㗎巴士嘅頭牌寫住[金閣寺]上咗車先
點知係慢車，我搭左成個半鐘先到

由於冇人睇嘅關係，餘下內容將會遲啲先更新

追到live

咩冇人睇

我都係1月去

咪係

點會冇人睇

慢車同正常車差幾多時間

40分鐘到

此帖文已被封鎖，將不接受新回覆。

？

今日子呢？出文未

推一推

樓主唔係諗住考哂試先再出下嘛

最後一日先有棄po

佢痴左線

棄咗post喇喎

各位可以考慮轉場：
新垣結衣 ( 多圖 ) 痴線佬東京尋根之旅 2

？說好的？

下 爛尾？
我屌你呀？

推到有文為止

Hello?

hi

HI

bye

爛尾斷JJ

啱啊

好正
6月頭去大阪
買完機票先知中學同學都去
同一班機

参考樓主大阪攻略去旅行

ANA 酒店樓主幾公晚？
另外， 去大阪買邊種 pass 好(只會係大阪周圍走)？

APA嚟 300HKD左右

好平， 而家訂一晚都要 600蚊一晚

之前去到關西過關時用咗我兩粒鐘，條仆街海關做野慢撚到喊

我十至十五分鐘就過到

辣殺爛尾

巴打唔計機票同住宿，總共洗左幾錢呀

樓主走左路

垃圾樓主